美委員會質疑違香港政策法 邱騰華：話逃犯條例影響營商環境 拉得比較遠

美國國會轄下美中經濟與安全審查委員會發表報告，質疑《逃犯條例》修訂違反《美港政策法》條款，或引起美國重新審視美國與香港的關係。商務及經濟發展局局長邱騰華今日回應稱，修例旨在通過合法方式移交罪犯，指若把修例延伸至影響香港營商環境和其他國家的情況，「拉得比較遠」。

邱騰華見記者時稱，港重視國際貿易關係，但指關係並非基於其他國家政府、議會、團體的意見，香港有良好經貿關係，是建基於雙方互惠互利，以及《基本法》下香港作為獨立關稅區的條文。

對於美中經濟與安全審查委員會發表研究報告，認為《逃犯條例》修訂草案如果通過，可以擴大北京對香港的政治影響力，可能違反《美國香港政策法》。

邱騰華稱，「如果話逃犯條例影響營商環境、以及其他國家情況，我諗係拉得比較遠。」

邱又指，有關報告反映修例引起關注，港府有責任就修例，目標、原意、具體情況及實施情況，加以解釋和討論，故法案委員會應盡快開始審議，因此保安局局長李家超和律政政司長鄭若驊才在昨天開記者會，以法論法解釋修例，透過解釋舒緩公眾因誤解帶來的憂慮。

銅鑼灣書店商人人辨
攬炒

人地美佬up得出就咪講表面野

香港政府咪撚縮沙，嗱嗱聲通過逃犯條例
縮沙正契弟

拉得

繼續講啦講多啲，中國強大喇洗乜怕美國，亮劍啦

基本法下獨立關稅區?

啲商家呢就用腳投票嘅

係你短視啫

咁你可以唔理，人地都好一段時間提醒左你地咁搞落去，美國國策會有所改變

到時人地做野就唔好屌人小題大做，因為你一早就知有後果

鬼佬作風就係咁

連港豬都呃唔到啦,仲想昆美國人

你永遠無法叫醒裝睡的人（豬？）

而家你班官自說其圓都冇用 決唔決定唔到你手

同我講有撚用，有本事咪同侵侵講

誠哥就最有眼光，早就睇穿你哋班高官不斷賣港，早走早著

你地明唔明丫

根本某國唔撚怕你走資或乜鳩野
走資仲更好，因為佢地想香港死好耐
如果呢條惡法攪到香港死的話，真係立大功

某國一路都覺得，香港金融同外資太強，阻住大陸發展
無左香港，呢d優勢會轉移番某國

所以, 所有政策都係以攪死香港為大前題

每次見到連登仔用美國關係法同走資去講，以為大陸佬會驚你

真係天大的笑話

香港的價值就係免費泵水上去，水一乾就無晒價值

醒啦，香港人

某國根本唔志在錢，佢地要穩同人治

無錢佢地會印，不停將購買力向窮人轉移，中國一日有窮人一日都唔會爆

所以有時見d人話d高官無腦

其實無腦果d係香港人，佢地擺明就知個任務係攪死香港

你地班真心膠就搬出一大條道理反駁佢地唔識管

你估佢地內部真係唔識咩，一齊扮傻厚臉皮

「以及《基本法》下香港作為獨立關稅區的條文」

真係取消個關係法，人地收你關稅
你咪拎住本基本法同人講你係獨立關稅區囉

上面我講的野
解釋左點解香港人社運咁失敗

因為佢地個思想跳唔出個框框
從來無諗過一個地區政府的任務
竟然係消滅呢個地方，與民為敵

習近平上任後離開中國市場已經好有眼光
來離開埋香港真係勁有眼光
唔知通過左之後誠哥離開香港呢

不過總有啲上咗岸嘅廢佬認為搞衰香港嘅唔係呢班官
而係美國佬同反對派

無嘢呀，現時邊啲人著急啲？

死撐

佢以為自己係邊個 幾時到佢搭爹

係囉，係拉得遠左囉，咁仲唔叫美國收返言論並確保永續香港關係，順手拍片道歉認錯